杜琪峯：「做啲唔正當嘅嘢，今日可能冇後果，但遲早都要還。」

港台搵蘇玉華同杜琪峯做咗個訪問
當中有講到香港社會狀況同香港電影 好值得大家睇

蘇玉華

杜sir:「蕭若元都唔識咩係電影，淨係黐住電影搵食，年輕人唔好聽佢講廢話。」

港台

杜sir都睇中大波驊

留名睇燒山聽日屌鳩佢

push

直線抽擊燒山

杜sir老咗好多

放得咁開

捽甩佢

搵埋黃子華

我都好反感燒山直接踩低曬後生一整代嘅演員

好癲

忠言係逆耳...

當年搵向華強拍黑社會

呀蘇

雖然燒山的確唔係一個識電影既人
但佢話香港電影已死的確無錯

正

犯法既事,咩即係講緊示威班人

拍食餃子

只係永遠拎住80年代既「電影」黎定義左「香港電影」
根本而家成個環境文化都已經革新左，連觀眾都已經換左兩三代人
電影就係跟住觀眾黎變

連登仔：講緊黑警咋

唔覺得佢係忠言
佢除左政治野以外其他野都用老屎忽心態去諗
抹煞曬所有既可能性

上面係13年紀錄片 下面係燒生近排條片

呢套係咪本身今晚係電視播，但係又抽起左？

逆耳唔代表忠言

so辱華

香港的宿命

有能力寫劇本，有好既演員係一件事
而有投資者肯科水，政府肯支持(借場地)，又係另一件事

咪即係

佢個仔搞中國3D 係低俗 對行業係殺雞取卵

杜sir

而我不知道...

佢同克警講呀

都唔係班賣港撚還啦 係香港還

不過都好 好過繼續比支那吸血

本身八點 之後突然提早左七點

燒山

on9

其實個term 唔同咗，變咗既我地會話網片、微電影，呢啲可以成功
但再唔係傳統模式片長2小時既電影

好撚正

杜蛇之前講過好撚憎肉蒲團3d

香港人拍既就係香港電影

鎗火用250萬

人地係講緊80年代香港電影地位
佢都認當年電影質素唔係掂

呃飯食

港台個新奶共處長居然無抽起宜集?

咁又唔係話
佢又講得人無錯
佢係靠電影搵錢 唔等於佢真係「做電影」
無錯佢真係寫好多劇本 但唔代表佢識點樣做電影 個個年代佢只係用電影去搵錢
正如牛市大把股神用炒股買賣股票黎搵錢 唔等於佢真係知經濟個股價點計 值唔值 點解上到呢個位等等

香港係一個獨特嘅框架

如果你將代入一個傳統嘅框架

咁佢就永遠唔再係大家熟悉嘅香港

杜蛇

從事貿易的香港人：建設外貿中國
從事政治的香港人：建設民主中國
從事地產的香港人：建設房產中國
從事電影的香港人：建設影視中國

他於2010年執導了首部面向內地的合拍片《單身男女》，以此愛情片來作為他進軍內地的第一步。他也表示，等這些愛情題材影片在內地獲得成功後，他才會進一步拍攝他一貫擅長的警匪片等其他題材的影片。2013年，他與北京海潤影業有限公司合作，執導了由孫紅雷、古天樂主演的大陸公安警匪題材的緝毒電影《毒戰》，內地票房1.5億人民幣。該齣電影被中國眾多影評人及媒體譽為「華語警匪片新標杆」及「開創內地警匪片新格局」之作。[3]同年上映的另一部作品《盲探》由劉德華和鄭秀文主演，是一部糅合懸疑、犯罪、喜劇、驚悚、愛情等多種元素的港產片，內地票房突破2億人民幣。

~Wikipedia

杜蛇香港國寶

留名

杜琪峯咪又係奶共狗一條...

仲想培育香港年輕人的上岸電影人，我覺得都係真心，亦好難得

因為王晶李力持果啲真係想香港年輕人死

本身八點做 突然提早咗七點做

黑社會1。2呢？

你可以話食支那水

但佢都奶共啦

乜得佢哋「犯法」？（利申我係指法律上佢地的確犯法 但並不是話佢地啱定錯）
你點樣覺得杜sir係只係指緊佢地？

杜琪峰奶共都講得出口

蕭生果啲純粹想自high，拍YouTube拍到自我膨脹，想證明自己講嘢係岩

有無link

當年畀卡士蘭叫捽甩佢條友幾有戲
楊明木口木面點做到

佢再抽嘅話rthk 真係可以全日不斷重播舊片

連登仔表示食M記都已經算係奶共

咁佢始終無直接開名
雖然大家都明

拍得出黑社會以和為貴都奶共 連登仔真係痴撚線

真係捽甩佢咪得

咁包唔包括佢地先,我無睇片

本身八點出街 港台突然玩嘢提早七點做
大家幫手youtube推上熱門
廿分鐘好快睇晒 而且好好睇

廿年前已經拍到PTU, 黑社會, 眼光放早大部分香港人廿年
奶共?

遲下應該有1小時版

杜sir 咁都叫奶共真係cls

燒山㭍開架啦

推
(已睇，仲諗住開post)

蘇玉華
佢條仔潘燦良都好正

燒山聽日一定拍條片講：杜琪峯呢個人呢，我識咗佢都三十幾年，當年係拍xyz合作過，佢呢個人呢，性格係...

屌
大部分連登仔對「賺中國人錢」已經等於奶共

講緊成個電影工業姐
又冇踩哂後生一代既演員 又唔好咁斷章取義
語氣差同好輕挑就真既
但佢又唔係踩低演員啦
講清楚好啲喎

杜sir不如搵晚上光明頂
一齊同19撚鳩燒山

美中和好，反中撚炒哂車#3 -- 回憶小子

炒到咁呀你

佢嘅電影宿命論就係講香港

杜sir乃共真係笑撚死

同埋佢一早唔再係大中華膠

楊明本身都重mk味啦，當初佢走出黎扮霆鋒咋嘛

蘇玉華 6.9都有出黎

搵B做龜婆

你係有聽到佢clubhouse講乜
睇哂佢條片嗎？

backup先啦

李百全係咪mon緊post

古天樂係黑社會叫jimmy 仔,毒戰叫Timmy仔
師爺蘇變口水蘇，而且毒戰結局係香港人收哂皮

美中和好，反中撚炒哂車#3 -- 回憶小子

俾佢燈下咪仲好
佢走出黎支持先得人驚

真
我真係唔明佢哋點解會直頭好似同後生仔有仇咁
大佬向你上左岸 緊係帶住後面確新一代幫佢去踏上你地依家個位 然後你地功德圓滿 唔通你地覺得真係可以長命百歲一世係呢個位做大佬？
黑社會都有話事人同叔父啦

你咪一樣搵卡屎蘭拍ptu

佢果身旗袍造型好難唔令人留下深刻印象

之前鏗鏘說個宣傳短片入面主持都有話想睇蘇玉華訪問佢老公(上年已簽紙結婚)

真係唔明點解天林叔咁勁但有個咁嘅仔

李力持王晶呢啲就真係直接踩後生一代啦

定義唔同點抝都冇用
大家有冇玩過debate
根本定義唔同的話 就兩邊都啱/冇錯
抝黎嘥氣

我認為香港仲係有好多人才
香港人做出黎既電影唔會差
但係事實係好多香港觀眾都自己唔撐香港電影
香港市場細 養唔起人才
循環落去 香港電影就冇乜希望
唔關人唔人才事

利敏貞先令人難忘

佢戴起超加分界頭又真係似個下好野
不如無美人尖差好多

條廢老去左台灣之後已經離晒地啦

阿孝死咗

無睇就自己睇啦

有見地

盲探好撚正

王晶都好勁

班仆街自私撚黎啦
都唔係諗住做大個餅
自己搵夠
咪要人擦佢地鞋先比飯人食
又係恩主心態

好好好好睇 推

香港電影 發展到今時今日
有一個 結構性 / 致命性 既弱點

岩岩先睇到新聞話杜琪峯拍強國打飛機既戲

up

講得好啱 佢係靠電影搵食 但絕對唔係一位電影人

佢話犯法緊係包括所有犯法既人,包括示威者

So 辱華

王晶其實唔係差既我覺得
始終中大中文系畢業
電影劇情可以話佢係搵到迎合到個時香港人會睇得興起既橋段 加真係撞著星爺李力持個啲一齊做得到做得好（係當時代黎講）
但係唔知點解千禧後開始固步自封 跟住唔知點解變老屎忽其實可能無依得罪佢 佢就係純粹老屎忽心態睇唔起班後生仔

示威嗰班大部份都受撚緊啦
仲邊使遲早

比錯負皮

遊戲機中心的小混混

杜sir 講得好

人老咗創造力量會減退

其實睇杜sir嘅片應該會明 杜sir講嘅「法」唔似係法律.
而係更加似「良知」「大義」 如果佢係追求守法嘅人 唔會拍出咁嘅戲

燒山份人好小氣

佢係無涯入面直接開名屌柒3D玉蒲團

令我諗起陳凱歌

精裝追女仔無星爺都掂

向生對佢有恩

咁你一句「即係講緊示威者」係咩意思 ？
依家又話「係包括所有犯法既人」
你頭個句唔用黑警要用示威者用意係？

以我所知
劉偉強
杜琪峯
許鞍華
都係想薪火相傳

講得出呢啲，我都覺得佢哋係為香港

王晶李力持仲諗緊點批鬥新導演

ptu成套都係黑警包庇自己友

唔好話個樣，連名都mk味！

佢講呢段之前係講緊呢幾句

一來啦 二黎我覺得得返佢一個/或者夾其他人真係撞唔到個啲火花出黎

下, 我同你睇法唔同喎

楊明做返自己, 即係好似搵陳小春做山雞一樣咁
山雞就係陳小春唯一一個做得成功嘅電影角色
因為根本就係叫佢做返自己
即係屋邨入面蝦蝦霸霸嗰種低級爛仔

咁咪即係講廢話 鬼唔知返唔到八十年代 重點係又唔講有咩方法可以去挽救返香港電影

講緊班泛民，不過omdb已經還緊債，四方西就仲喺到逍遙法外

佢似石永泰果類由淺藍到淺黃，斷估佢會覺得示威者同狗只要犯法都應該受掛

講緊陳彥霖、周梓樂

唔識睇字？今日無後果班人係邊班？唔撚識字就返鄉下啦 一係就去做狗

一息尚存 抗爭到底

咁係未即係包埋示威者,黑警,721同犯國安法入面等等所有犯法既人

推，返屋企睇！

讀書叻有撚用

佢講呢番說話之前真係講緊黑警

劉偉強有冇link?

你話 「犯法既事 咪即係講緊示威者」
你唔係話 「犯法既事 咪即係包括埋示威者？」
兩者講出嚟個意思同意義已經唔同
我唔知你兜緊定原意非我想既咁啦

講得啱 班暴徒就算走到外國 最終都係要還

係呢啲導演眼中 3D玉蒲團呢啲邊撚度係電影黎

嚴格上佢真係有用

收聲啦

真心唔明點解佢既電影仲有市場
N年前係電視睇過大內密探靈靈狗
我就以後無再睇王晶導既戲

當日燒山一句電影要有二百架車既製作規模
其實佢知唔知咩係獨立電影

杜琪峯竟然可以被人刻落「奶共」嘅恥辱柱度
Cc台真係得啖笑

當年個個都屌啦，咸片唔似咸片，怪獸片又唔似

講開又講,石永泰我最記得佢話人大既權確實係無限大
香港法治要靠當權者自律,
要佢地有智慧,
我當時聽到笑撚咗,即係香港法治根本搵笨柒

黑社會都咁民主化？

睇晒成條片嘅人無可能question佢呢句野個context
由頭到尾個討論都係環繞警察 講呢句之前就講警察貪污 講完呢句就話唔拍英雄式警察因為人成日犯錯

如果同你講
係香港做蘋果 港台 有線中國組無得做
只會比人打壓
係咪等於踩低D記者?
評論個人同評論大環境 概念係唔同

好多人唔去討論呢樣野
去偷換概念話燒山踩低香港人 後生仔 老屎忽
而家話人痴電影業搵錢 唔係電影人

唔去講論點 用扣帽子去反駁
同話人居心叵測 其心可誅有咩分別?

佢係因為佢老豆關係所以入TVB做writer

之後好好彩跟到賜官做徒弟

同佢讀書一啲關係都冇

「蕭若元都唔識咩係電影」so true

其實兩個都冇問題，只係一個從賺錢既角度講，一個從電影業者既角度講

中國三四線城市同埋農村人口

支那大城市都唔會睇

幾時有黑社會3呀

認同同佢讀書未必有關係
但係 無關係等於「讀書叻有/無撚用」？

其實燒山講既係大環境
唔係指後生一代
somehow佢同游學修講緊既係兩樣野

事實上香港既環境的確容許唔到電影業既興起
田雞個番說話己經證明一切
香港再唔能夠好似以前咁 有文化上既輸出

同理 杜sir拍既黑幫警匪片
放係今日 亦都容許唔到佢有同以前一樣無限發揮既空間

btw,好好拍電影值得入場睇

有一part

許鞍華係中國宣傳

上一個鏡頭：有大陸記者訪問佢「回歸20年」睇法

下一個鏡頭：佢唔想講官腔祝福說話發脾氣

導演剪接盡在不言中

杜sir都要拍埋我的拳王男友呢啲戲
好難唔話香港電影已死
唔好話呢期一秒拳皇
上年金都有質素 唔太文藝嘅純港產片
點動員都係六百萬套房

而家唔係講用電影賺錢
係用香港電影搵食都成問題
燒山冷水但事實
幕前容易轉型做YouTube
大把幕後職位好難轉型

難聽啲講靠電影搵食賺錢先養到成行人
香港係咁 荷里活都係狂拍穩陣戲
八九十年代冇一大堆俗到爆嘅商業片
邊有人肯畀錢拍阿飛正傳呢啲藝術片

燒山都有打手真係cls，依家既人好似完全唔知香港人網果時燒山幾仆街。

冇呀

Sorry, 我只係針對王晶佢一個，唔係否定所有讀書叻嘅人

你真唔知定假唔知啊低能

啱
佢搵到 證明佢做既野係市場上有價值 呢樣先係重點
講真 我覺得每件事都有兩個大類別
一個係你唔做專唔做熟 但你能夠靠個樣野係個市場上做到一個價值黎去搵錢
一個係你好似學者咁真係一路做一路咪一路上

佢就係講個環境變晒，依家後生再努力都唔會好似香港8 90年代咁，呢個係事實黎
你得佢講大灣區好多機會，你班廢青唔成功係因為唔努力，先鬧佢廢老啦

臭閪蚑那賤蛆，拜登又加辣制裁你地蚑那屎為喎，蚑美幾時和好

我知 我意思係 佢有人脈有碼頭都好 但都唔等於佢讀返黎既野係用唔著既

其實睇過黑社會就知杜sir咩立場

所以唔好以為人地老，又有名就肯定藍。
好多人都知道呢班藍絲係on9 , 係小丑

成日扮大方

個時銀河映像賣片收入唔太好，海潤劉燕銘幫手投資，撐住左銀河，之後銀河海潤成立，實際銀河大股東係海潤

但海潤厲害在、佢真係唔會干預銀河，拍乜都得，最多拍一兩套片幫老世找數，先會有《樹大招風》呢類根本大陸唔會上既戲開到

海潤呢幾年都唔係好掂，杜Sir都自身難保，但仍然落心去搞鮮浪潮，都唔明有咩好批評

呀me好正

杜sir

唔知點解覺得好鼓舞
佢既電影都咁經典
有種男人既浪漫

佢呢個年紀重咁黃咁敢言
真係好感動

佢既人同佢電影一樣，咁撚有信念

啲圖似乎佢講緊犯法要付後果,我即刻諗起示威者,我咪講示威者,
根住你似乎覺得我用字唔精確,我咪修正
簡單啲講,我想杜sir佢點睇犯法,
係未唔理你咩原因,總之犯法就係犯法遮

同連登啲on9一樣
乜9真話冇人聽

逆耳唔一定忠言
冇人聽唔一定係真話

話新一代冇希望只係9up

我信香港會贏

中國係唔會比香港人既意識形態向外發展

你死左條心，唔係資金問題係政治問題

我想知杜sir佢點睇犯法

對唔住，起碼係作嘅作品睇吓唔出有

以前真係港大中大讀書嘅有賜官、許鞍華、羅啟銳張婉婷

之後就係班國民洗腦大嘅馬萊人進入社會

所有野都正確

杜sir式奶共

你睇過ptu未?
當年連佔中都未有, 你點知卡士蘭係咩人?

回憶子小好似係知名分化撚同踩港撚黎

睇番未？

你睇王維基開台就知
就係要你香港唔得,焗你去大陸

發生咩事？

杜sir：be water
真正藝術家

蘇玉華姐姐令人感覺好舒服

呢個係我近年睇過最感動最有深度最完美既一次訪問

唔使對唔住
理性討論而已
我覺得就算呢個人點仆街點衰格都好 就算佢有關係有人脈幫到佢事業 都唔應該否定哂佢讀到返黎既野既 （當然佢有無真係係事業上用返/用得到佢所學既另一回事啦）

大佬呀 你唔好咁撚癲口廿

王晶佢哋係知香港人想要咩，但套賭城風雲係大陸收幾億就返大陸搵人仔又奶共

放心, 人地文明國家自己會把關, 真正暴徒走唔到去外國, 所以文明國家都唔會咁容易放佢地入去.

屌你 仆街 劇透
我未打到

我個仔係律師 我個女係醫生

振美已經走甩咗

佢後面有講「好多野唔係依家可以總結，日後會話比大家知事情既對錯」
如果係指示威者，以E家拉既拉死既死走既走既情況，唔會咁講啦

佢意思係拍黑社會題材竟然搵返向氏出錢投資俾佢開拍/竟然向向氏sell黑社會份劇本

佢的確無講錯
97後所有嘢都係笑話

正解,總之唔同兒燈仔立場同解讀思維就係奶共,藍屍,五毛

係 佢同蘇玉華都已經好明顯了

好撚好睇

再嘈蕭生祝你全家健康快落

應該冇咩人唔知任達華係警察世家，任達榮做到副處長啊

點解可以p得咁好

好型

Jimmy and Timmy refers to what ar 真心問 喊識

依類節目買少見少

撚狗撚到

邊算黃到發金

一睇都覺歲月

好準確

兒登仔真係弱智

佢講嘅的確係回歸後現實法律框架
只不過唔係現實走向無佢諗到咁理想

睇晒前文後理先啦傻閪五毛

自己睇一次咪知囉

游學修打稻草人打到成個風向定咗型架喇

冇踩低
如果今日試當真拍電影上映
你覺得票房會點？
但係游學修就偷換概念
話用YouTube 黎做電影
我覺得燒山無錯既係
游學修 唔面對現實 又何來搵到新方法做電影

（突發）前無線藝員涉嫌違反國安法？

以偏概全（英語：hasty generalization）是指以少數的例證或特殊的情形，強行概括整體。

個淫賤樣真係好有子華嘅神髓

成件事就係咁，一個講 香港電影(業)，一個講 香港電影(夢)。

我支持遊學修班人追夢，但事實就係香港電影(業)一去不返。政府唔支持，仲要立個國安法限你題材，大陸片就係咁，咁多資源都拍唔到一套上大枱。

事實係相反，杜sir咁講有少少離地，明佢想鼓勵班後生。但問心，遊學修攞唔攞到，好似佢咁多資源去拍片先？

可以拍嘅題材同佢當時比，又少咗好多，起步點嘅競爭又大好多(美國CG/大陸片/韓國片/台灣片/東南亞各國本地片/YouTube/Netflix/......)

拍完出嚟，同杜sir個叫座力又差好遠，除咗Golden Scene, 有冇電視院播都成問題。

杜蛇提你今日做得未夠好

上apple store 打FaceApp AI自動p

跟本游學修就係想將香港電影做番80年代咁
香港電影業唔死 佢洗鬼拍youtube咩

App Store

樓主唔好係咁cap圖，直接post link

笑死

華姐講野有骨

游一直把youtube片同電影分開講
人地講緊係媒介既形式模糊同轉變
點偷換概念 你聽清楚d人講咩先

依樣野無辦法 首先你要明白 上世紀既電影黃金時代 係真係賣命咁賣番黎
唔係真係鬼佬果隻 有技術有學院咁培訓
攝影場記都可以72小時唔訓咁拍片
動作片更多唔洗講 成龍一將功成萬骨枯 動作演員死既死殘既殘
最後就有一班杜sir 袁和平 依個階層可以叫得郁既行頭

你依家後生仔幾有心做電影
都唔會咁樣玩命拍片掛?
上一代既文化帶唔到落黎(亦唔值得帶落黎)
新一代又無資源建立好既電影技術圈
我唔夠膽講沒唔沒落 但香港成個電影制作文化根本就要reboot 只係唔知會唔會成功

果陣係咪有人話蕭生個仔搞果行所以蕭生實岩
依家係咪矛盾大對決

我想知杜sir食開邊支雪茄

杜sir好黃

講到咁白

杜sir fans 都咁話, 佢呢幾年拍既戲已經回晒塘

其實唔可以話燒山錯喎
事實上呢廿年香港既歌影視業係一路萎縮
好似港產電影咁 以前有台灣韓國東南亞市場 重未計海外華埠 而家冇哂

唔駛衝出嚟柒嘅 睇真啲佢講咩

鏗鏘集
視點31
香港故事
議事論事

全被抽起

嘩屌！！！

李力持唔踩後生佢點扮到自己高
佢根本由頭到尾咁多個時代入面都係一個垃圾
上唔到位度唔到橋拍唔到好野嘅垃圾 笑話唔好笑 d橋又爛
佢本真係笑話就真係一個笑話啦
咁多個時代入面都係做緊垃圾嘅人 難得人老左以為自己經驗多左可以上到位嘅人 咪要踩下d後輩搵下存在感

主持人當時其實係想引導到香港無法治啲個結論
但石永泰就死都唔肯講啲句,話係不完美妥協,
話香港同西方法治標準唔同
但佢個不完美妥協,要靠當權者自律
要佢地有智慧,
同西方法治標準唔同
其實咪即係香港無法治
香港法治搵笨柒

拒絕港台
罷睇！港台已經淪陷！邊個睇邊個係藍屍！

如果係分開咁燒山講電影業收皮你扯哂火把撚咩

杜sir係叫大家繼續去做，聰明地去做，梗會有出路
蕭生講嘅係香港電影業極難去返八十年代嘅光景
其實兩個講嘅野係冇衝突
而事實上香港年輕一輩係冇咗嗰個年代年輕一輩嘅級數，呢樣冇得拗
但係代唔代表將來出唔到呢？
呢樣冇人可以答到

問題係石永泰唔認為係搵笨柒

都啱
大家做嘅方式都唔同咗

唔好亂講野

佢一講香港電影無未來
我聽完安樂曬

杜sir快啲有新作品

捽甩佢！

已經分唔到個女優有冇變樣

杜Sir飛紙仔個套都係TVB年代留低
佢教呢代導演都話唔好學佢
同埋無大綱依家根本無老世會睬你

依家年青演員係好落力去拍戲，但以前係玩命
依家拍戲基本上係奉公守法，以前係經常偷雞犯法去拍戲
依家題材受限制，以前拍乜都無問題

香港電影返唔到80年代的黃金時期

杜sir 同蕭生都無講錯
蕭生講拍戲無得賺，要入行就要計風限
杜sir認為拍戲唔好只係計賺唔賺

其實大家講o既野無衝突
唔明有乜好爭論

蘇玉華，杜sir

你唔撚係電影界就唔可以發聲批評佢既言論？
你唔好咁鳩啦，何況佢都係演員，仲有戲拍，演出過電影，有哂資格公開討論屌啦

啱
香港始終都係行本條命去做既方式多
要做到好似美國咁所有野計清楚度清楚點跑點跳其實真係好難
以前都有電影人講過 你要計到咁清清楚楚 度好哂啲安全 場地器材所有野唔係問題
問題係無投資者會肯等你咁耐 就算你部包保收得 重點係香港人搵錢係要快 快 同快 邊可能攞筆錢出黎要等到你幾年黎先收得返個本同利

如果杜sir遲30年出世
今時今日俾佢再拍阿郎，槍火呢類戲，都唔會救得番香港電影
宜家呢一代電影人既問題係佢想拍既機會都唔易有
拍得出十年，幻愛已經係弧芳自賞

佢咁多年做律師
下意識當然想兜
結果兜咗個死路出嚟

三權分立硬係加個行政主導
加埋人大釋法
成件事一開始注定係笑話嚟

人地杜SIR 係理性務實派,點可以同兒燈班盲毛鳩做派比
杜SIR 再開戲,岩角色都會搵返任達華

時勢造英雄 英雄造時勢
你不如問舊班電影人如果出生依個時代會搞到咩出黎
同音樂界一撚樣姐，四大天王係依個年代又點？

話時話點解古天樂自組公司都唔夾錢落杜sir公司到

最抵死一樣野
正正係舊時香港動作片真係個個本條命唔要命咁去拍先贏到有香港動作片世界第一既稱號（個陣時）

睇到哭

自由既香港已死，所以香港既電影業同埋其他所有香港特色既事物都會一齊滅亡。就係咁簡單。

講真 香港電影點樣唔死 香港都死啦何況香港電影

講埋啲懶正能量嘅說話一定討好㗎

老世都要分散投資

OneCool依家由拍戲到後期到租機都齊，係佢地叻仔

成日spin去世代衝突jm9

笑

都係嗰句 聽日隕石撞地球都係有可能

lm

你可以反駁 但樓上已經指出游學修係度偷換概念
之後你又話佢冇偷換概念 一路都係將YT同電影分開
咁你咪有你分開講 但香港電影業係冇可能返到80年代呢個係事實
根本由頭到尾都駁唔撚到 你究竟識唔撚識中文

杜sir係咁叫年輕人唔好放棄創作，重好強調要年輕人繼續做落去，唔一定硬碰硬

因為軟實力比硬實力更重要，更有影響力，想帶岀啲咩，就靠個人理解

啊杜Sir，如果未死，香港電影就靠你開多幾組戲喇。
而家大把電影從業員屎都無得食，唔好得個講字。

respect杜sir

大部分人都想找B拍攝
係咪串鳩連登仔成日J佢
又話咩大波驊又剩

游生批評緊咩？
根本同蕭生言論無衝突

冇攞 乜都攪唔到 事實就係咁
就算張國榮今日先出現 都唔會有背後當年既機會同環境造就佢變做巨星
紅極都只會上大陸賺100幾廿億
但永遠唔會好似以前咁 都唔知有幾難明

而家仲討論呢個話題，真係搞笑。
即係等於余若薇呀湯家驊呀叫我哋相信法治未死一9樣。
我寧願寫多幾封信去監獄好過。

咁“屌你老母”一定係忠言啦

與時並進既叻人同與時代脫軌既廢老

連登：不了移民，你唔走你就係鬼

睇D財經節目佢同羅家聰好似有交情
應該至少唔係一個狂奶支嘅人

多謝杜sir 杜琪峰

你同香港班唔肯俾錢嘅撚樣養得起咁大間銀河影像咩

選龍頭都要愛國

遲幾耐？毛澤東死撚咗幾十年都未還

不嬲講緊係用舊有既模式既話，電影業返唔到去黃金
要用唔同模式去試，咁樣游屌鳩蕭話冇希望又點偷換概念

屌你老母臭閪 你自己啱啱講完YT同電影兩樣野係分開
而家又搬龍門話咁樣叫「唔同模式」
同你講野都嘥鳩氣

杜sir 同田雞真係代表兩種諗法

一個積極唔硬碰硬，一個消極直頭唔掂

你坐喺個MON前面打字最反共

好好睇

其實時代真係唔同咗，係唔會返到去八十年代嘅景況。當年嘅影視娛樂真係得TVB同戲院，唔似而家有Youtube有Netflix，當年冇得揀一定係多人入戲院。

八十年代中國又開放，有啲題材中國拍唔到，但係會畀你香港同樣題材嘅戲上。而家中國成個文化環境都封閉，中國電檢條線對牆內牆外作品又同樣咁高，香港電影喺題材、製作上面根本就鬥唔過。

喺個咁差嘅環境之下，仲拍得出《一念無明》、《淪落人》、《幻愛》，我覺得已經好犀利。

佢都默認黑社會就係影射普選問題

蕭若元講嘅電影返去盛世嘅機會係零，其中一樣野就係觀眾消費習慣嘅改變，一嚟娛樂多咗，二嚟接觸到嘅外國電影多咗容易咗

呢個同游學修講嘅唔同模式唔同方法去行電影呢條路其實係同一個原因

所以呢兩個人講嘅野係冇衝突
你拍到好嘅電影，唔代表會返到80年代盛世
你經網上賺好多錢，亦唔會同80年代一樣

但最起碼我覺得如果新一代真係要拍電影嘅話，就算用短片嚟開始，都當返拍戲咗做
如果唔係最後只係普通youtuber

萬能key

回憶小子依個知名5毛唔使理佢啦

老燒會唔會還擊

我屌你老母，痴撚線㗎

黑社會唔係影射中共權鬥咩？

杜sir: 柔道最重要係要企返起身啊嘛, 撻咗落去你起返身咪得囉, 即係要不停咁去戰鬥嘅

跟本講緊2樣唔同既野,所有人都知返唔到80年代咁,只係講一句話電影業死就唔岩,因為而家重有戲拍緊,人地重努力拍緊同搵出路令電影唔會衰落去,重做緊野等其他人都可以繼續落去
燒山笑人係打飛機,佢咁講,係努力緊既人眼中佢係仆街黎嫁啦,屌佢都應該呀

邊個黃 邊個藍

有杜sir 同高登先呢班電影人
本土製作都要支持多D
支持同路人

而家香港電影冇歐美市場
冇東南亞市場
又冇大陸市場
甚至香港市場都保唔住
點養得起

琴日先睇完無涯 杜sir 老咗好多

最大貢獻係引伸出人體爆炸嗰篇潮文

杜sir 套紀錄片入面有影評人講講
舒淇：中國係黑社會政治 台灣都係 香港就來係

杜Sir老咗好多

btw, 有無人知李力持打左科興未, 佢咁撚愛國

島崎峰

可能又話有料有人証
屈杜sir50年前做咗咩衰嘢

今日可能無後果好明顯係講政府
示威一早比人拉晒，唯獨係政府無後果

你呢個角度屌就當然冇問題
但歸根究底個事實係點大家心照
正如法治死撚左未呢個問題
一路逃避個答案繼續打飛機恭喜呀邊個邊個竟然攞到保釋或者竟然判冇罪
定係揀面對現實然後繼續做到幾多得幾多
同一道理 睇你點揀囉

開po嗰陣諗緊用依家個題目定用蕭生嗰個
估唔到啲留言都係講返蕭生

長江後浪推前浪，不嬲都係咁。

有啲有料嘅人老咗，飽歷風霜，睇到過去亦睇到未來，會想提攜下一代，會想喺業界作出唔同貢獻。

有啲所謂有料嘅人老咗，飽歷風霜，睇到過去亦睇唔到未來，咪「勸勉」後輩唔好咁傻，自投羅網。

有啲無料嘅人老咗，飽歷風霜，只係睇到自己當下有乜利益，亦知道自己嗰頭近，後生要爭佢個市場，佢利益受損。真係有料唔會怕後輩好過自己，唔會怕後浪推前浪。係啲無料嘅人先會不停踩低人抬高自己，佢叻就叻在資歷夠深，權力夠大，人脈夠廣，荷包夠厚，現實就係咁。

人不嬲都唔係平等，亦唔可以齊頭切式平等。你會想做同王晶一樣嘅嘢咩？你會想自己同王間排喺同一個Level咩？你覺得王家衛同王晶又可以相提並論咩？

蕭生講嘅「香港電影已死」，錯就錯咗「已死」兩個字。學周星馳說齋，七孔流血還七孔流血，死還死，死都有已死同死緊分啦。蕭生啲經驗係夠呀，落啲judgement有問題都唔係第一日嘅事。但我相信佢唔係有心想香港同香港後生仔死嗰個。

王晶依班就係啦。

仆街 笑咗

鬧人洗乜用粗口

杜sir鴻圖道間公司執咗
唔知搬咗去邊

我正式宣佈，蘇玉華係全世界最正嘅女人

杜sir

玉華

咁而家游學修咪做得幾多咪幾多囉，佢唔係只係拍youtube當電影黎搞，佢2邊都做緊，希望有條出路出黎，2者可唔可以融合發展

兒登仔：拍黑社會戲仲唔係吹捧佢地？

老蕭祝你全家身體健康

佢話新一代無一個演員係得喎

屌

屌你做到咁出面都要問人係黃定藍
真係唔識講了

睇左一秒拳王 幻愛未？唔想燒山踩 就去支持香港電影啦

呢個係理想啫

現實係佢自己都要為錢拍爛片

燒山又贏

呢個就係呼應番杜琪峯所講, 新一代香港電影人既創作點走落去囉
佢創作呢一個說話(電影), 先唔講佢本身想影射邊一邊, 但做出黎就係兩邊都講得通

其實蕭生click bait改標題香港電影已死
content就係話返唔到去八十年代咁光輝

content冇問題，一堆人拎住佢個click bait嚟屌

其實古老板係咪已撐得好吃力

燒山點錯得晒
既然社sir唔認同已死
但又叫班後生拍黑警題材要小心d估佢條界唔好過紅線
咁仲點創作/言論自由?

如果係考試，條題目係香港電影已死(個辯論題目好似係咁？)

已死兩個字已經落咗定調，但蕭游二人下嘅定義不一。

無人喺中間拉返兩個去返個條題目，兩個人鬼打牆自說自話。根本就低質辯論

他都講得好白
佢可以從電影賺錢的導演
佢亦可以做一套真真正正的電影人
他說他已經計算到點樣合乎標準的電影去賺錢
但這些不是他想要的
因為他想做的電影 大多蝕錢

大東亞電影共榮圈
唯一出路

點整架?

又炒車

自由從來唔係無限大

1) 政府有支持，可以睇高先曾小姐訪問

2）有時未必後生仔冇support，而係真係冇才華/唔夠才華都冇計。杜sir都有講過，電影呢行好抵死，唔適合就係唔適合，有才華就點撳都撳唔住

蕭生講得係難聽，人人都知，其實唔需要佢踩多腳
客觀嚟講，
蕭生講緊個環境土壤難結好果實
杜sir講緊做人處世嘅態度

蘇玉華同杜sir嗰種盡在不言中嘅感覺

我同意自己唔係無限大
即係你拍啲道德淪喪既片就唔是太好
但你今時今日香港仲可以叫自己度"大" ?

連登仔真係難捉路，早兩日田雞講完而家乜撚都唔洗拍，就個個都話係呀係呀，而家又話自由唔係無限大，生命滿希望前路由我創

香港真係獨一無二
不能活喺框架之內要靈活變通

點define 已死?
杜琪峯既意思就係, 係咪收窄左就唔做香港電影? 唔比年輕香港電影人做電影又點樣令就死既香港電影繼續生存?
咁既然有勇武既人去屌鳩多左條紅線, 點解唔可以尊重係收窄左既環境下堅持想表達同樣理念既人?
鬥黃 (先assume 燒山, 古天樂, 游學修都係黃先) 從來都唔可取。 極端d諗, 就算游學修/試當真聽日上TVB, 只要佢唔講埋d 咩我討厭政治／支持香港警察, 咁依然係值得人支持架喎

pin

應該reface

著名五毛回憶小子都出埋黎

當時年代既成功定義已經唔同
由local 轉到去worldwide
參考下韓國，間唔中整到一兩套國際上出色既
其他明知伏都大把人睇，呢d咪現代既成功

方法咪就係劇本出色得黎投資者比夠錢promote 出國際囉

古天樂而家都有自己王國
杜sir應該好老懷安慰

咪忘記蕭若元個撚樣拍3D肉浦團呃鳩觀眾

嗱，首先連登仔並唔係一個人，係一群人

你上連登都係想睇人講乜，咁就當然乜人都有，會有唔同想法嘅人

我唔明點解你要捉你條路，正如杜琪峯講嘅背後一樣。係呀，依家香港係有危機，但作為創作拍講故事嘅人，就係要有比起只係識捉人條路，執人口水尾，用謊言講真話嘅能力。

仲有我相信依段片係俾咗觀點大眾，大家可以「轉軚」，大家可以有空間去討論香港電影嘅未來。你咁講其實無需要減少所謂藍絲數量，增加所謂黃絲力量，因為你覺得人唔應該改變。

自由唔係無限大，藝術正正就係要創造空間同喺空間入面發揮。講觀點啫，有乜話係呀係呀自由無限大難捉路。

我對周國腎個新電影無興趣，但我對叔叔依套有。咁我可以揀睇邊套，上述都係香港電影，依然有人做緊。

事實上連登都可以已死，遲早嘅事啫，咁你可以揀依家就死同到時先死。

快睇

佢搞鮮浪潮真係有遠見同埋有胸襟

真正嘅承傳電影就係要呢種前輩

佢講粗口好過癮

香港班後生無權無勢
批評香港班後生顯得自己忠君愛國
又可以討好班仇港者嘅胃口
咁點解唔鬧？

本身都想cap圖放上黎

蕭生投資杜sir開劇咪perfect池囉
蕭生又唔明，上面唔搵多啲車，點報大條數
杜sir就實用主義嘅

其實杜蛇想叫年青電影人走精面講自己想講嘅嘢
唔駛特登去挑政府機

佢講緊乜都好明顯啦
如果佢攻擊抗爭者
咁好多抗爭者都已經受緊刑
杜Sir仲點會講「今日可能無後果，但遲早要還」？
佢講緊邊啲人做完衰嘢
依家逍遙快活緊？
有正常智力都Get到

想問點踩低

從來都唔係講緊要無拘無束
而係講緊你係限制中仍然堅守自己底線 做自己想做的事
「但凡有理想的人，必然不是最自由的，最自由的人就是無欲無求的人，有理想就會有求，有求就會有限制」
林夕 任我行 就係講緊呢個

He is a legend

講真 marvel同幻愛同時上映 80%人都揀marvel睇先

當你票房小 下一次投資者開戲又會更加左度右度
預算有限自然就題材要傾向小品為主
小品係咪一定唔好？ 唔係
但你要好似以前港產片風麾全港同賣埠係冇可能

燒山個論點係香港電影係唔會死
因為一年可能仲會有幾套小品上映
咁真係死唔去
但係回復昔日光輝同規模既機會係零
係正常不過既事

回復唔到昔日光輝唔代表香港電影係死
搞清楚想由邊個arguement去debate先

同放晒手冇分別

屌，你要斯文嗰時中共就自然斯文
到要反面嗰時中共就唔會同你扮
咁佢咪即係冇撚用

《精》當年 星爺都仲只系「TVB周星馳」jar

你估政府唔知咩
奶共導演都出晒聲 好快會斷佢地米路

講得好呀

果個真係蘇玉華黎

佢講得勁啱 創作係靈活
就算收窄自由 講第二樣野都代表到
諗起2019金像獎條暗喻片世界級
完全冇支那人發現
微博仲on99咁好多轉發

男扮女裝?!

唔奇,
邱禮濤幫tvb拍嗰套laughing啲意識都好激
不過套嘢爛爛地

又100蚊一拳、又網吧種金。一九年反蚑之後大敵當前，以前知佢乜料嘅人唔屌柒佢已經好客氣

蘇玉華真係女神，形象好到不得了，有才華有演技

直接上RTHK Podcast 下載收看……

乜阿處長唔係睇過哂成個節目表先出街 點解仲有呢d擦邊球㗎

左報又要出動屌7港台

柔道龍虎榜

以今日香港既形勢，大家心知肚明
30年後唔好話香港電影要輝煌，根本仲有無”香港文化”都難講

除左個market愈黎愈細，同埋唔夠resources &人才，仲有「無形但巨大而不可擋」既力量壓制並消滅本土文化，點玩？

你想聽好好聽好正面既大話，人人都可以輕易講好多（因為我講幾句好輕鬆，付出一生去努力做既係人地）
但係負責任既真話，有人肯講都唔係個個岩聽

懷疑班打手人網走過嚟

有啲直頭坐完出嚟㖭啦
呢句嘢咁白都可以有五毛曲解

咁你又唔好咁講
理論上蕭生係高級過杜生
睇野個picture 都自然闊啲

杜生只係個沉醉拍戲既人
佢講嘢都係似安撫自己
蕭生係生意人
唔掂既野就唔做

食大陸青菜都已經係

特登挑燒山機 下條片燒山就屌鳩佢 咁就可以保佢一生平安 杜sir求生慾很強

社sir
開戲要人我實到！
幫得幾多得幾多

老燒講緊以前電影工業唔會再有

遊學修話可以轉新形式電影存在

遊學修根本九唔搭八

人地討論舊香港電影形式是否復興 你就唔該根據呢個定義去討論

睇哂成條片 人地幾時講燒若元三隻字，收埋喇 垃圾標題黨

根本冇人睇到上面寫乜

蘇玉華53歲黎講真係keep得好好...宜d真係人美心善

我話香港收皮係咪等於踩香港後生仔？
九唔搭八

OK sor

蘇玉華都咁串

佢應該睇唔明，見有支那演員就奶共

當年套黑社會2
直接抽擊共匪咩都管 咩都限
依家直頭係香港既現況

點搵段片

都唔洗香港人網啦 之前重同緊勇武手足割蔗

我睇到

For冇睇過ptu嘅人

屌 賴共狗琪琪峰

連登仔風吹邊邊就跟邊邊
早排cctoy仲大讚老燒講事實講得好
今日又讚杜蛇屌7老燒

會員編號：#388282
會員註冊日期：2020/12/25
入 LIST 原因：對被藍絲用太空卡扮訂盆菜的黃店幸災樂禍，稱「抵死 做黃屍生意嘅下場」。

上述資料更新日期：2021/2/17 22:29
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

@係！各位網友！

咪出黎染
全世界電影都係摺緊.時代變左全世界都少左人睇戲,
UA都摺埋仲有咩戲院有收入養港產片

杜蛇話自己四十歲先創辦銀河，勉勵二十幾三十幾歲既新一代電影人仲後生大把世界，唔好咁快就放棄，但係佢無講自己創辦銀河前，喺無線浸左幾耐，出到黎拍左幾多套戲先摸到自己條路

家下班後生就係無佢地以前咁多機會去試、去錯，唯有就走去拍YouTube

你老尾著撚到打仗咁

佢都知冇用，所以咪盡量唔得罪共產黨
法治變到咁佢兜又唔係批評又唔係，
而家死因唔係釋法或選擇性控告，直接就係死喺佢頗有信心既法官度

呢件似乜，我覺得最似係聖衣囉

香港獨特性從來都係中西通吃混血兒
如果吸收少左一邊既養份 都會收皮

個個位都死晒先叫死
如果講某個位死，咁早23 年去到幾年前已經死左部份架啦

我又唔覺，混血係一個時代但已經走左好耐，依家個時代好難離開14，19年既影響，即係反抗，絕望，求存，所以十年拍到唔係話好完整都咁大迴響

在杜sir或石大狀心目中，中共可以彈指之間讓任何野突然死亡，所以要有腦，要識玩，好多人話佢地好黃真心唔覺，佢地同19年出黎既人好大唔同，比較會行條適應求存既路，係比之前既溫和泛民更淡色既一派

但經典到仆街
D 配樂名氣氛正撚到

杜sir一定係真心愛香港！

坦白講
套戲氣氛 劇情對白 演員表演正還正
但有啲要俾錢嘅技術位好似混音 音效剪接呢啲唔係幾好
不過咁低成本下，拍得出咁好嘅作品
都真係好難能可貴

香港戲院都瓜電影可以唔瓜？
現在香港電影市場係一個無動物既動物園
你放幾隻動物入去就話有希望 咁海洋公園都有希望賺大錢
杜sir 都係鼓勵下年輕人 你估佢唔知咩世道?
以前星期日屋企租帶睇 現在一定不會 打下手機算
生活習慣改曬 電影只有大制作先可以博下 你亦無演員 以前訓練班出一堆人 你cctvb 仲搵緊中女做少女
無人 無錢 無場地 無持續情
杜sir 好識電影但唔係投資人 個大肚婆無左個仔仲話㒪右可以生出黎係咩心態

你睇返黑社會
基本上冇咩CG 特技都可以拍得咁好睇

個人認為依家都係處身美中夾縫
即東西文化之間游走
中國係全球影響力確係大左
其實上一代港人對中國既理解極之深厚（難民後代
亦都熱衷於接收西方文化
撞下撞下就出到好野
反而去到我地依代對中國有左隔膜
西方文化又少左吸收
得番本土 但本土唔吸收又邊有活力

要揀3套最鍾意杜sir作品都幾難
不分先後
阿郎的故事
一個字頭的誕生
鎗火

其實仲有好多, 我發現杜sir既戲差唔多都睇過哂

5，60後戀中，7至90後受六四影響愛自由抗中共，00至10就係本土，對佢地最有價值既野又唔拍得，只能擦邊球或變禁片

你係咪智商低 睇唔明佢D戲

F D N O L
Fuckbook班藍屍仲狙擊緊佢呢樣嘢

咩事咁邋遢，捽甩佢

咪出嚟染，咁韓國片賣到冚世界都係，CJ條數愈來愈靚又唔講？係你香港土壤唔撚得吖嘛？本地片冇人肯俾錢，係連拍都冇錢拍，然後高登先古天樂呢堆掟錢拍完又有班仆街嫌本地片太柒，又或者話戲院太貴不了

UA摺鳩埋本身都係意料中事，間垃圾管理一路都有問題，班管理層又唔撚識計數，一個月170萬租搶個淘大返嚟打鳩自己megabox都唔知乜撚嘢玩法

柒頭皮處長無睇？
出到街嘅

佢個得係同張國榮梅艷芳比喎
就咁睇現狀係未有人得
係事實喎

嘩！好撚嘔心呀

杜琪峰真係好了解警察

佢(蕭生)個得係講緊周星馳嗰啲喎
呢到我無討論佢講嘅嘢係真定假啱定錯
只係話佢的確有咁講
踩香港新一代演員
無意討論係咪真係無新人係勁

咁講，極端到好似伊朗、文革時期嘅支那、戒嚴時期嘅台灣，都仲可以拍出好嘅電影，所以就算香港已經變到同以前完全唔同，只要有用心嘅電影人，仍然有可能可以拍到好電影嘅…

路係由人行出嚟嘅…

因為頭型一樣咁肥

屌，頭型一鳩樣，P得好自然

已前香港人一年隨時睇土場廿幾套片,依家一年都唔知有幾多次
你都識講韓國片買通街,D人睇韓國片都唔睇港產片
港產片冇吸引大點入場,老撚奉垃圾都要入場睇咩

自己都算係做半個媒體行業
淨係覺得大陸人最緊要係排場！
其實又好又唔好，
係香港
你係做某個崗位但係識做其他崗位嘅嘢
上面嗰啲就覺得最好係你做埋但俾一份人工你
大陸嘅就覺得嗰少少錢唔係問題
最緊要係人多有氣勢

即刻聯想示威者已經出賣左你啦
再起埋你底大家都知咩事

擔心杜蛇會比腦燒擂漿棍侍候

就係因為之前嗰廿年俾堆偽港產片搞爛咗個牌頭
所以就有“港產片=垃圾”呢個思維出現，連套片噏乜都唔想理，直接skip

例子如上。

止於至善
萬事萬物都有其定律，善就是當中得定律。
止可解做追求，追求萬事萬物的定律，達到至善。
亦可以解做停頓，將自身自心安放喺「至善」的位置。
真係好令人平靜嘅四個字
多謝 杜sir
又啟發咗一隻塵世迷途嘅小羔羊

黑社會也有愛國的

杜SIR 講左要識走位拍,有料用其他方式都表達到返出黎
就算依家大陸都一樣有敏感社會題材出到去三大影展
依家新生導演同TVB 編導死得一味方式拍出黎一定死

呢d文化差異問題

對比西片,韓國片.港產片有咩卡士吸引力先
寒戰唔收得咩,依家根本冇質素卡士拍出黎
有病咩,唔想睇都要老撚奉一定要入場支持

藍屍必殺技
求奇鳩噏一句

呢樣野同司法係咪已死嘅爭論有啲似

依家叫杜SIR 2.5億拍槍火都未切點
唔可以用返黃秋生,吳鎮宇,全部要換人
依家有咩演員選角可以取代到先

杜sir自己都要拍幾部商業片再拍佢自己想拍個啲
現實上拍電影就係勁燒錢兼賭博成份極大既行業

隻game啲人樣愈睇愈順眼
可能係劇情關係
阿孝

蕭生之後有條片之後提過老董話要搞起電影業，成立嗰啲咩委員會統籌
點知搞咗幾年之後搞到連政府場地幾乎借唔到，借機場收費$50000/hr丶醫院借唔到丶地鐵又幾皮嘢一粒鐘

得個講字仲易添
我寧願贏面細啲都想撐啲仲行梗落去個心仲有火嘅人

本身諗住睇呢個topic既comment
點知彈左幅咁既gif

其實唔止老燒
大哥大，田雞都有講

有同冇都好
未露頭角係事實

其實蕭生一席話
能激起千層浪
算係有正面作用

以前個個都話香港娛樂圈收咗皮
樂壇已死
呢個邊個嚟乜乜乜
依家咁多人幫口幾正

佢拍戲自己都唔講政治啦
為錢者
邊忽黃

杜sir不愧為我最尊敬嘅前輩

阿me呀

但幾靚佬

燒山就係喺班創作人唔想睇到嘅角度講事實出嚟

聽下算，唔會腦補佢地係咩立場

我都覺得
如果講受歡迎程度、影響力（香港同亞洲）同埋賺錢能力同最輝煌年代比就無可能返到去架喇
但如果從題材、文化同意義等方面睇就有存在價值

咁杜Sir 好難得表態，班藍屍梗係驚死執輸la

呢個似霸王別姬係老豆拍掛佢名

真對白？

"今日可能冇後果" 呢一句, 就肯定唔係講緊示威者.
身上有張貼紙又拉, 唱首歌又拉, 呢D點叫 "冇後果"

絶對係講衝入太子車廂打人, 賣冰撤控, 強姦又撤控果d

蘇玉華有正氣有正

藍屍腦殘不抵得杜SIR竟然講D咁既說話

請認清一個事實
就算比你開到套戲，本土電影也好/合拍片也好
過到紅線強國大收，衝出國際也好
香港本身就無完善嘅制度
正苦亦唔會點樣去支助幾多
拍電影係極燒錢極燒錢
一套戲幕前幕後動員幾多人
我夠膽講今日比你開到另一套無間道
幕後啲人都係會餓撚死
唔好再比假希望亦唔好再水啲人入行啦
唔憂柴唔憂米純追夢就無野好講啦

總結
1.政治問題題材有限
2.審批問題&朝夕令改困難重重
3.制度唔完善保障唔到幕後手足
4.支助有限無乜作用
5.無限拖數

參考泡菜娛樂嘅成長
包括音樂、電視，電影
從來媒體嘅野都係密不可分

香港音樂死，電視死
電影仲要抱擁大灣區
死鳩緊啦

其實杜sir啲戲都拍哂成個香港出黎，黑社會1同2都係講緊選舉姐，佢應該真係擔心香港比中共壓迫到愈黎愈開唔到戲，第時拍野又要搞好多程序分分鐘又要報國安處申請拍野呢樣個樣，一陣又唔比拍槍林彈雨，又話有意圖違背國家唔比拍，只後都幾麻煩，睇個勢杜sir應該都要返大陸拍戲

我覺得杜sir係對香港電影有熱誠，我都認同佢講野既，之但係行業內既風氣太過有問題，當然後生一背幕前幕後熱誠比杜sir更大，但問題始終都要生活，唔係樣樣野可以唔收錢去做的，比較富有既人就可以咁樣繼續追求電影，咁要養家既人呢? 分分鐘比佢地更大熱誠，但好多都係達求個機會，而且人工係完全低到係應付唔到你既正常生活， 呢個先係個核心問題，一黎香港已經少戲開，機會唔係太多，老實講成個行業點會係得中共搞到咁，行內人都要負責的，杜sir都一樣要

激勵嘅說話固然係需要有人講

但都唔可以話指出事實嘅人係廢up，然後叫大家唔好聽佢講

佢哋會認清現實就唔會咁張狂挑戰政府啦
事實你哋啲蟻民點會夠共產黨玩喎
人哋有軍隊又剩，仲要財雄勢大
出嚟搞破壞整衰香港經濟
咪只會搞到雙輸
尤其是推鳩啲學生哥送死真係鬼唔望嗰啲人會有報應

咁咪等蕭山吹奏下年輕一代演員囉。

事實嚟，好似我咁，我都叫啲人唔好做電子呢一行。

你自己開嚟睇下

而家實事求事都癲
香港

機鋪小混混

即係話俾你聽，而家既情況係唔掙扎就死硬。

杜其峰唔撚黃
唔好問我點知道

所以我話唔知佢兜緊定點
定係佢唔明到底我點解會捉住佢個句「咪即係」黎講

爾冬陞呀on99

蕭狗咪又係用黃嚟cap水

呢句笑到我

咪柒啦
全世界電影摺緊個年代銀河已經拍少左好多片

用黃cap水
但有繼續spread 開黃係無問題
用黃cap水 spread 藍就有問題

冇計

壽衣

咁係咪藍？
唔係咪唔係囉
重點係佢講啲乜俾大眾聽

睇過毒戰就知呢套野個暗喻同香港一樣

唔會淺藍啦
《無涯》（2013）已經好清楚

你自己咪繼續柒
銀河成立一向一年拍兩,三套
咩叫拍少好多片
你其實有冇分唔分到杜SIR既戲架,咁傻西既野都講得出

唔係, 當時個古惑仔好似真係比卡士蘭打到喊, 唔係戲黎

洗黑錢識條咩
通常資金都係唔見得光既黑錢,左手交右手
要變白咪充大個成本佢

同以前港產片年代向生個玩法一樣

佢接班人游乃海

游乃海係乜水呢

香港人死晒

你係五毛
唔好問我點知道

冇證據任噏就收皮啦

冇人知杜sir黃定藍

自行決定啦

2021仲講報應

而家佢出黎做幕前靚仔過梁朝偉

司法係已經死左，唔駛嘈。香港電影就可以睇下套戲本身去評論，不過無左創作空間都好難有新作。

其實呢個擺落邊派都岩
暴力要還，縱容要還，掩蓋真相要還，唔努力要還

同戴教授有啲似樣

好似宜傢再開拍wo

係杜琪峰嚟？？

鬼片嚟喎

正如老蕭當年勸過快必...
Btw等bin c 杜生

民x聯

yes 杜sir 雙目炯炯有神

都係果句...你開戲d錢係問邊個攞,孽債黎

我覺得杜琪峯d戲係好睇

但杜琪峯同蕭若元一樣都無資格叫年輕人保持或者放棄希望

杜SIR咪又係繼續養佢個班底,邊有吸新人?

我會相信倪匡果句「人類之所以進步，正因下一代不聽話，我雖已是『老坑』，但也鼓勵他們不聽話，否則怎會有進步？」

現實d黎講宜傢香港咩都冇...如果我好似鐘培生 JUNO咁有錢,當然繼續發電影夢係冇問題

但我岩岩讀完電影出到黎真係唯有轉行算

自己拍戲搵親都個堆古天樂，劉青雲，又最早拍合拍片，

最風光既時候又唔培育下一代，成日話政府唔幫（政府係垃圾，係人都知）

同意

政府唔洗支持

唔好阻頭阻勢，呢樣唔得果樣唔俾，無行政打壓已萬幸

合拍片佢算遲

咩叫最最風光既時候又唔培育下一代
佢最風光99尾至00頭 用左幾多拍開電視既電影新人去拍電影wo
講到尾咪又係市場主導 果d戲票房唔高 唔通套套蝕住做？
再講 當年古生都係杜sir一手棒到去一線地位 佢當年都係新人
咩叫唔培育下一代 明明2021已經佢最風光時候既下下下一代 唔好咁on9啦

我真係懷疑專登揾so辱華做主持

古天樂個陣都叫新人

就算講以前陳木勝麥兆輝依啲全部有跟杜生

銀河映像出咗幾多新導演羅永昌鄭保瑞佢又唔識

94年出道 90尾00頭點解唔叫新人

係 但佢講演員咪同佢講演員

有人反駁過佢老竇拍完一年左右就過身
基本上唔可能係佢老竇拍
張國榮一堆演員訪問都係直接讚陳凱歌
比較似係佢老竇背後做把關嗰個
個仔拍咗一大堆嘢，由老竇決定要做咩唔要做咩
睇佢之後啲電影，呢個講法都幾合理

改做「在香港政府一帆風順」

剩係林雪一個都收佢皮啦

其實游學修都喺Ted talk講過
"你永遠唔會成功但係你要行出你嘅路"
我覺得唔好睇少仲行梗呢條路嘅人嘅覺悟囉
佢哋都唔係唔知成功機會有幾細